<resources>
    <string name="data_mounds0_title">고구려 1호분</string>
    <string name="data_mounds0_desc">후대 묘역 조성으로 인해 천정과 돌방 상부는 대부분 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 널방 내부에서 금동제 장신구와 관못이 출토되었다. 다량의 회가 바닥과 벽에 발견된 흔적이 있어 당시 세계사 교류의 증거로서 보이고 있다.</string>
    <string name="data_mounds1_title">고구려 2호분</string>
    <string name="data_mounds1_desc">1호 고구려 돌방무덤의 동쪾에 위치하고 있었으며 같은 해발고도에 발견되었다. 무덤의 봉분은 이미 깎여져 정확히 할 수 없으나 약 남북으로 10m 정도의 크기로 추정된다. 1호분과 같이 고구려 돌방무덤의 안에서는 유물이 출토되지 않았다.</string>
    <string name="data_mounds2_title">백제 1호분</string>
    <string name="data_mounds2_desc">천정과 돌방 상부는 대부분 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 청동제 장신구와 짧은 목 항아리, 소형 항아리 접시 등의 토기류, 그리고 관을 만들거나 장식하는데 사용되었던 관못이 다수 출토되었다.</string>
    <string name="data_mounds3_title">백제 2호분</string>
    <string name="data_mounds3_desc">대부분 파괴되어 없어지고 북변과 동벽 일부만이 남아 있다. 남아 있는 양식으로 보아 돌방은 다른 돌방무덤들과 동일한 방식으로 축조한 것으로 판단된다.</string>
    <string name="data_mounds4_title">백제 3호분</string>
    <string name="data_mounds4_desc">천정과 돌방 상부는 대부분 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 금제 귀걸이, 은제반지, 은제팔찌, 은제 머리장식 등의 장신구류와 항아리, 굽 달린 접시, 접시 등 토기류, 관못들이 다수 출토되었다. 유물 중 장신구류와 관못의 출토 위치로 보아 2명이 매장된 것으로 판단된다.</string>
    <string name="data_mounds5_title">백제 4호분</string>
    <string name="data_mounds5_desc">천정과 돌방상부는 대부분 파괴되어 없어지고 돌방일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 짧은 목항아리와 소형항아리 그리고 전면에서 관못이 출토되었다.</string>
    <string name="data_mounds6_title">백제 5호분</string>
    <string name="data_mounds6_desc">무덤구덩이는 풍화된 암반편이 다량 포함된 어두운 갈색의 점질토층 땅을 파고 축조하였다. 돌방의 평면형태는 직사각형이며, 등고선 방향과 직각을 이루고 있다. 유물은 짧은 목의 항아리와 접시 등이 출토되었으며, 바닥 전면에 관을 만들거나 치장할 때 사용되었던 관못들이 불규칙한 상태로 출토되었다.</string>
    <string name="data_mounds7_title">백제 6호분</string>
    <string name="data_mounds7_desc">유물의 노출 양상으로 보아 2인이 매장되었으며, 매장주체시설은 목관을 사용한 것으로 판단된다.</string>
    <string name="data_mounds8_title">백제 7호분</string>
    <string name="data_mounds8_desc">천정과 돌방 상부는 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 짧은 목 항아리, 접시, 그리고 은동제 팔지 한쌍이 출토되었으며, 돌방 바닥 전면에는 관못이 출토되었다. 관못의 출토위치로 보아 2인이 매장되었으며, 매장주체시설은 목관을 사용한 것으로 판단된다.</string>
    <string name="data_mounds9_title">백제 8호분</string>
    <string name="data_mounds9_desc">천정과 돌방 상부는 대부분 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 돌방 내부는 도굴로 인하여 심하게 훼손되었다. 유물은 도굴로 인하여 대부분 유실되었으나, 북벽 가까이에서 항아리편과 뚜껑, 그리고 관못이 출토되었다.</string>
    <string name="data_mounds10_title">백제 9호분</string>
    <string name="data_mounds10_desc">후대 묘역 조성으로 인해 천정과 돌방 상부는 대부분 파괴되어 없어지고, 돌방 일부와 널길만이 남아 있다. 유물은 널방 내부에서 금동제 장신구와 관못이 출토되었다. 다량의 회가 바닥과 벽에 발견된 흔적이 있어 당시 세계사 교류의 증거로서 보이고 있다.</string>


    <string name="data_mounds0_address">경기도 성남시 분당구 삼평동 693-1</string>
    <string name="data_mounds1_address">경기도 성남시 분당구 삼평동 693-1</string>
    <string name="data_mounds2_address">경기도 성남시 분당구 판교동 507-8</string>
    <string name="data_mounds3_address">경기도 성남시 분당구 판교동 508-8</string>
    <string name="data_mounds4_address">경기도 성남시 분당구 판교동 485-13</string>
    <string name="data_mounds5_address">경기도 성남시 분당구 판교동 502-4</string>
    <string name="data_mounds6_address">경기도 성남시 분당구 판교동 499</string>
    <string name="data_mounds7_address">경기도 성남시 분당구 판교동 499</string>
    <string name="data_mounds8_address">경기도 성남시 분당구 판교동 493</string>
    <string name="data_mounds9_address">경기도 성남시 분당구 판교동 493</string>
    <string name="data_mounds10_address">경기도 성남시 분당구 판교동 493</string>



    <string name="data_antiquity2_21_title">단경호</string>
    <string name="data_antiquity2_21_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 21.8 x 17.1 x ? (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_21_desc">회청색 경질 소성의 단경호로, 완형이다. 태토는 석립과 석영이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 소성상태는 양호하다. 구연은 외반하며, 구순은 깊게 홈을 세겨 ‘∑’ 형태로 처리하였다. 경부는 짧게 수직으로 내려가다 동체와 연결된다. 동체는 경부에서 완만하게 내려오다 중상위에서 최대경을 이룬 후 내경하여 저부와 연결된다. 동체 외면에는 정면도구를 사용하여 정면한 흔적이 희미하게 확인된다. 저부는 원저에 가깝게 성형하였다. 기 내·외면은 회전 물손질로 정면하였다.
    \n\n석립과 석영이 함유된 정선된 점토로 만든 경질소성(1000℃ 이상)의 목 짧은 항아리로, 완전한 형태이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 밖으로 벌어지며, 가장자리단은 홈을 세겨 ‘∑’ 형태로 처리하였다. 경부는 짧게 수직으로 내려가다 동체와 연결된다. 동체는 항아리 목에서 완만하게 내려오다 중상위에서 가장 넓어지고, 다시 안으로 오므려지며 바닥과 연결된다. 동체 외면에는 정면도구를 사용하여 정면한 흔적이 희미하게 확인된다. 밑바닥은 원저에 가깝게 성형하였다. 그릇 내·외면은 회전 물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity2_22_title">직구단경호</string>
    <string name="data_antiquity2_22_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 16.3 x 11.5 x 7.6 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_22_desc">회백색 연질 소성의 직구호로, 완형이다. 태토는 석립이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 소성상태는 양호하다. 구연은 짧게 직립하며, 구순은 약간 둥글게 처리하였다. 동최대경은 중상위에 위치하고 있어 동체는 편구형에 가까운 형태를 띠고 있다. 동체 상면에는 도구를 사용하여 회전정면하였으며, 동 중위부터 저부까지 사방향의 집선문이 타날되어 있다. 저부는 들린 말각평저이다. 내면은 회전 물손질로 정면하였다.
    \n\n석립이 함유된 정선된 점토로 만든 연질소성(600~800℃)의 직구호로 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 짧게 직립하고, 입 가장자리 끝은 약간 둥글게 처리하였다. 동체 중상위가 가장 넓어 동체는 편구형에 가까운 형태를 띠고 있다. 동체 상면에는 도구를 사용하여 회전정면하였으며, 동체 중간부터 바닥까지 사방향의 집선문이 타날되어 있다. 밑바닥은 살짝 들린 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 그릇 내면은 회전 물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity2_23_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity2_23_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 19.4 x 9.8 x 7.8 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_23_desc">회청색 경질소성이며, 동체 지름에 비해 기고가 낮은 평저 단경소호이다. 태토는 사립과 석립이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 구연은 수평에 가깝게 짧게 외반하며, 구순에는 홈을 세겨 ‘∑’ 형태로 처리하였다. 동채는 편구형으로 최대경은 중상위에 위치한다. 동체 외면에는 격자문이 타날되었으나, 회전물손질로 정면하면서 대부분 지워져 중 하단부에서만 희미하게 확인된다. 동체와 저부가 연결되는 부분은 회전깍기 수법으로 마무리하였다. 내면은 안바닥을 제외한 전면을 회전물손질로 정면하였다. 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다.
    \n\n사립과 석립이 함유된 정선된 점토로 경질소성(1000℃ 이상)한 목 짧은 항아리로 동체에 비해 그릇 높이가 낮고 평저(평평한 바닥)이다. 그릇 입구는 수평에 가깝게 짧게 밖으로 벌어지고, 그릇 입 가장자리단에는 홈을 새겨  ‘∑’ 형태로 처리하였다. 동체는 편구형으로 동체 중상위가 가장 넓다. 동체 외면에는 격자문이 타날되었으나, 회전물손질로 정면하면서 대부분 지워져 중간 하단부에서만 희미하게 확인된다. 동체와 바닥이 연결되는 부분은 회전깍기 수법으로 마무리하였다. 그릇 내면은 안바닥을 제외한 전면을 회전물손질로 정면하였다. 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다.</string>

    <string name="data_antiquity2_24_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity2_24_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 6.45 x 8.4 x 6.4 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_24_desc">회백색 연질소성의 단경호로, 동체경에 비해 기고는 낮은 편이다. 태토는 사립이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 소성상태는 양호하다. 구연은 동체에서 나팔상으로 짧게 외반되며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동 최대경은 중위에 위치한다. 외면에는 정면 도구를 사용하여 정면한 후 회전 물손질로 마무리한 것으로 보이나, 표면 박리가 심하여 희미하게 확인된다. 내면도 회전 물손질로 정면하였다. 저부는 중앙부가 약간 볼록하게 나온 말각평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다.
    \n\n사립이 함유된 정선된 점토로 연질소성(600~800℃)한 목짧은 항아리로, 동체에 비해 그릇 높이가 낮은 편이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 동체에서 나팔상으로 짧게 밖으로 벌어지며, 가장자리 끝을 둥글게 처리하였다. 동체 중앙이 가장 넓다. 그릇 외면에는 정면 도구를 사용하여 정면한 후 회전 물손질로 마무리한 것으로 보이나, 표면 박리가 심하여 희미하게 확인된다. 그릇 내면도 회전 물손질로 정면하였다. 밑바닥은 중앙부가 약간 볼록하게 나온 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다.</string>

    <string name="data_antiquity2_25_title">완</string>
    <string name="data_antiquity2_25_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 3.3 x 13.1 x 10.4 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_25_desc">회흑색과 황갈색의 색조를 띠고 있는 연질 소성의 완으로, 구연 일부가 결실되었다. 태토는 굵은 석립과 사립이 함유된 점토를 사용하였다. 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 뾰족하게 처리하였다. 동체는 구연에서 사선방향으로 내경하여 저부와 연결된다. 동체 외면은 표면 박리가 심하여 정확하지는 않으나, 정면도구를 사용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였다. 저부는 평저이다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n굵은 석립과 사립이 함유된 점토로 연질소성(600~800℃)한 완으로 구연 일부가 결실되었다. 회흑색과 황갈색의 색조를 띠고 있고, 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 직립하고, 끝을 뾰족하게 처리하였다. 동체는 그릇 입에서 사선방향으로 오므려가면서 바닥과 연결된다. 동체 외면은 정면도구를 사용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였다. 밑바닥은 평저(평평한 바닥)이다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity2_26_title">청동제 장신구</string>
    <string name="data_antiquity2_26_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 7.4 x 7.2 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity2_26_desc">평면형태는 ‘⊓’자형으로, 한 쪽 鋒部 선단부가 결실되었다. 직경 4㎜의 銅鋒를 구부려 제작한 것으로, 중간 꺽이는 지점은 銅鋒을 단면 삼각형으로 폈다. 봉부의 단면형태는 원형이다.
    \n\n평면형태는 ‘⊓’자형으로, 한 쪽 봉부 뾰쪽한 끝은 결실되었다. 직경 4㎜의 동봉(銅鋒)을 구부려 제작한 것으로, 중간 꺽이는 지점은 동봉을 단면 삼각형으로 폈다. 봉부의 단면은 원형이다.</string>

    <string name="data_antiquity3_31_title">단경호</string>
    <string name="data_antiquity3_31_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 19.2 x 13.0 x 13.0 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 2호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity3_31_desc">회색 경질 소성의 단경호로, 완형이다. 태토는 세사립이 소량 함유된 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 외반하며, 구순에는 사선 방향으로 홈을 새겼다. 구연부는 회전물손질로 정면하였다. 동체는 구경에 비해 긴 장동의 형태로 성형되었으며, 외면은 사선방향의 집선문이 타날되었으며, 저부 바닥면에는 교차 타날되었다. 저부는 말각평저이다. 내면에는 손누름흔이 확인되며, 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n세사립이 소량 함유된 정선된 점토로 경질소성(1000℃ 이상)한 목 짧은 항아리로 완전한 형테를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 밖으로 벌어지며, 가장자리 끝에 사선 방향으로 홈을 새겼다. 그릇 입구 언저리는 회전물손질로 정면하였다. 동체는 구경에 비해 긴 길쭉한 몸 형태로 성형되었으며, 외면엔 사선방향의 집선문이 타날되었으며, 밑바닥면은 교차 타날되었고, 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 내면에는 손누름흔이 확인되며, 회전물손질로 정면하였다.</string>


    <string name="data_antiquity4_41_title">직구호</string>
    <string name="data_antiquity4_41_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 17.0 x 11.4 x 11.4 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_41_desc">회청색 경질 소성의 직구호로, 완형이다. 태토는 소량의 세석립이 함유된 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구연단은 둥글게 처리하였다. 구연부는 회전 물손질로 정면하였다. 동체는 편구형으로, 최대경이 중상위에 위치한다. 동체 외면에는 중단부부터 저부 바닥면까지 사격자문이 타날되었으며, 상단부는 회전 도구를 사용해 회전 지르기로 조정하면서 문양이 지워져 희미하다. 저부는 말각평저이다. 내면은 전체적으로 회전 물손질로 정면하였다.
    \n\n소량의 세석립이 함유된 정선된 점토를 사용한 경질소성(1000℃ 이상)의 직구호로 완전한 형태이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 직립하며, 가장자리 끝은 둥글게 처리하였다. 그릇 입구 언저리는 회전 물손질로 정면하였다. 동체는 편구형으로, 동체 중상위가 가장 넓다. 동체 외면에는 중간부터 밑바닥면까지 사격자문이 타날되었으며, 상단부는 회전 도구를 사용해 회전 지르기로 조정하면서 문양이 지워져 희미하다. 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 내면은 전체적으로 회전 물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity4_42_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity4_42_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 8.2 x 9.8 x 9.8 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_42_desc">회청색 경질소성의 단경소호로, 완형이다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 동체에서 나팔상으로 짧게 외반되며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동 최대경은 중위에 위치하며, 2조의 횡침선을 돌려 돌대를 형성하였다. 동체 외면은 도구를 이용해 회전 문지르기로 조정한 후 회전 물손질로 정면하였다. 저부는 평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 안바댝을 제외하고 전면을 회전 물손질로 정면하였다.
    \n\n매우 고운 점토로 경질소성(1000℃ 이상)한 목 짧은 작은 항아리로 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 동체에서 나팔상으로 짧게 밖으로 벌어지면서 끝을 둥글게 처리하였다. 동체 중앙이 가장 넓고, 2조의 횡침선을 돌려 돌대를 형성하였다. 동체 외면은 도구를 이용해 회전 문지르기로 조정한 후 회전 물손질로 정면하였다. 밑바닥은 평저(평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 안바닥을 제외하고 전면을 회전 물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity4_43_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity4_43_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 9.5 x 9.0 x 9.0 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_43_desc">회백색 연질소성의 단경소호로, 구연 일부가 결실되었다. 테토는 사립과 석립 등이 함유된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 짧게 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동최대경은 중위에 위치하며, 2조의 횡침선을 돌려 돌대를 형성하였다. 표면 박리가 심하여 정확하지 않으나, 외면은 정면도구로 조정한 후 회전물손질로 정면하였다. 저부는 말각평저이다. 내면은 전면 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n사립과 석립 등이 함유된 점토로 연질소성(600~800℃)한 목 짧은 작은 항아리로, 구연 일부가 결실되었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 짧게 직립한 후 끝이 둥글게 처리되었다. 동체 중앙부가 가장 넓고, 2조의 횡침선을 돌려 돌대를 형성하였다. 그릇 외면은 정면도구로 조정한 후 회전물손질로 정면하였다. 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 그릇 내면은 전면 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity4_44_title">고배</string>
    <string name="data_antiquity4_44_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 5.7 x 12.4 x 9.2 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_44_desc">회청색 연질소성의 고배로, 대각 일부가 결실되었다. 속심은 회백색을 띠고 있다. 태토는 운모와 세사립이 함유된 정선된 점토를 사용하였으며, 소성사태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 비교적 날카롭게 성형하였다. 뚜껑받이턱은 두텁고 뚜렷하게 돌출되었다. 배신은 반형이며, 정면도구를 사용해 조정 후 회전물손질로 정면하였다. 내면 바닥면은 대각 접합 후 여러 방향으로 문지르기 수법으로 정면하였다. 대각은 ‘八’자형을 이루며, 대각단부는 둥글게 처리되었다. 기 전면에 막이 형성되었으며, 대부분 표면 박리로 인하여 탈락되었다.
    \n\n운모와 세사립이 함유된 정선된 점토로 연질소성(600~800℃)한 고배로, 다리 일부가 결실되었다.  소성상태는 양호하다. 그릇 입은 직립한 뒤 끝을 비교적 날카롭게 성형하였다. 뚜껑받이턱은 두텁고 뚜렷하게 돌출되었다. 배신은 반형이며, 정면도구를 사용해 조정 후 회전물손질로 정면하였다. 내면 바닥면은 다리 접합 후 여러 방향으로 문지르기 수법으로 정면하였다. 굽다리는 ‘八’자형을 이루며, 굽다리 끝을 둥글게 처리되었다. 그릇 전체에 막이 형성되었으며, 대부분 표면 박리로 인하여 탈락되었다.</string>

    <string name="data_antiquity4_45_title">완</string>
    <string name="data_antiquity4_45_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 4.2 x 13.7 x 9.8 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_45_desc">회청색과 일부 황갈색의 색조를 보이는 연질 소성의 완으로, 구연과 저부 일부가 결실되었다. 속심은 회백색을 띠고 있다. 태토는 세사립과 운모 등이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 구연 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 구연은 동체에서 직립하여 마무리하여 성형하였으며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 도구를 이용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 내면은 손누름흔과 회전물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 저부는 말각평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n세사립과 운모 등이 함유된 정선된 점토로 연질소성(600~800℃)한 완으로, 그릇 입구와 바닥 일부가 결실되었다. 그릇 입구 언저리 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 그릇 입은 동체에서 직립하여 마무리되며 성형한 뒤 끝을 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 도구를 이용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하고, 내면은 손누름흔과 회전물손질로 정면하였다. 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나  원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity4_46_title">완</string>
    <string name="data_antiquity4_46_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 4.6 x 12.6 x 7.4 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 3호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_46_desc">황갈색 연질 소성의 완으로, 완형이다. 태토는 세사립과 운모 등이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 구연 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 구연은 동체에서 직립하여 마무리하여 성형하였으며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 정면도구를 사용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 저부는 말각평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 전면은 회전물손질로 정면하였다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n세사립과 운모 등이 함유된 정선한 점토로 연질소성(600~800℃)한 완으로, 완전한 형태를 갖추었다. 그릇 입구 언저리 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 그릇 입은 직립하여 마무리하며 성형한 뒤 끝을 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 정면도구를 사용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 그릇 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 전체적으로 회전물손질로 정면하였다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity4_47_title">완</string>
    <string name="data_antiquity4_47_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 4.2 x 12.2 x 9.1 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity4_47_desc">황갈색 연질 소성의 완으로, 완형이다. 태토는 세사립과 운모 등이 함유된 정선된 점토를 사용하였다. 구연 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 구연은 동체에서 직립하여 마무리하여 성형하였으며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 정면도구를 사용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하였다. 내면은 손누름흔과 회전물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 저부는 말각평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n세사립과 운모 등이 함유된 점토로 연질소성(600~800℃)한 황갈색의 완으로, 완전한 형태이다. 그릇 입구 언저리 일부가 일그러져 소성상태는 불량한 편이다. 그릇 입은 동체에서 직립하여 마무리되었으며, 끝은 둥글게 처리하였다. 동체 외면은 정면도구를 사용하여 조정한 후 회전 물손질로 정면하였다. 내면은 손누름흔과 회전물손질로 정면하였으나, 표면박리가 심하다. 밑바닥은 말각평저(말각 형태의 평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity5_51_title">단경호</string>
    <string name="data_antiquity5_51_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 17.6 x 10.6 x 6.5 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 4호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity5_51_desc">회청색 경질소성의 단경호로, 완형이다. 태토는 세사립과 석립이 함유된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 사선 방향으로 외반하며, 구순은 편평하게 처리하였다. 동체는 구경에 비해 긴 장동형이며, 동 최대경은 중상위에 위치한다. 외면과 저부에 평행집선문이 타날되었으며, 부분적으로 교차 타날되었다. 문양 타날 후 회전물손질로 정면하면서 대부분 지워져 부분적으로 확인된다. 저부는 말각평저이다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.
    \n\n세사립과 석립이 함유된 점토 경질소성(1000℃ 이상)한 목 짧은 항아리이고, 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 사선 방향으로 밖으로 벌어진 후 끝이 편평하게 처리하였다. 동체는 입구비해 긴 장동형이며, 중앙 상단부가 가장 넓다.  그릇 외면과 아래에 평행집선문이 타날되었으며, 부분적으로 교차 타날되었다. 문양 타날 후 회전물손질로 정면하면서 대부분 지워져 부분적으로 확인된다. 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.</string>

    <string name="data_antiquity5_52_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity5_52_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 7.1 x 6.9 x 6.0 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 4호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity5_52_desc">회백색 연질소성의 단경호로, 구연 일부가 결실되었다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체는 최대경이 중위에 위치하며, 각지게 돌출되었다. 외면은 도구를 이용해 조정하였으며, 하부에는 격자문이 타날된 것으로 보이나, 표면박리가 심하여 희미하다. 바닥은 평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다.
    \n\n매우 고운 점토로 만든 연질소성(600~800℃)의 목 짧은 항아리로 그릇 입구 언저리 일부가 결실되었지만 비교적 양호한 상태이다. 도구를 이용하여 그릇 외면을 정리하였으며, 그릇 아래에는 격자문 타날흔이 보인다. 매끄러운 가마받침이나 원반 등에 올려져 소성한 받침 흔적이 확인된다. 그릇 입은 직립하되 그 끝은 둥글에 처리하였으며, 바닥은 평평하다.</string>


    <string name="data_antiquity6_61_title">직구호</string>
    <string name="data_antiquity6_61_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 17.8 x 10.9 x 7.9 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 5호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity6_61_desc">회백색과 회청색의 색조를 보이는 연질소성이며, 완형이다. 속심은 회백색을 띠고 있다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 구연 외면은 회전물손질로 정면하였다. 동체는 구형이며, 최대경은 중위를 위치한다. 동 상위에는 2조의 횡침선을 돌리고, 그 안에 사격자문을 시문하여 문양대를 구성하였다. 동 중하부에서 저부까지 사격자문이 타날하였으며, 동 중위는 회전물손질로 정면하면서 문양이 지워졌다. 저부는 좁은 말각평저이다. 기 외면에는 얇은 막이 형성되었으나, 표면박리가 심하여 대부분 탈락되었다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질흔이 확인된다.
    \n\n고운 점토로 만든 연질소성(600~800℃)의 직구호로 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입이 직립하면서 끝이 둥글게 처리되었다. 그릇 입구 외면은 회전물손질로 정면하였다. 몸체는 구형이며, 몸체 중앙부가 가장 넓다. 몸체 상단에 2조의 횡침선을 돌리고, 그 안에 사격자문을 시문하여 문양대를 구성하였다. 몸체 중간 아래에서 바닥까지 사격자문이 타날되었으며, 몸체 중앙엔 회전물손질로 정면하면서 문양이 지워졌다. 그릇 밑바닥은 좁은 말각평저(말각헝태의 평평한 바닥)이다. 그릇 안쪽에는 손누름흔과 회전물손질흔이 확인된다.</string>

    <string name="data_antiquity6_62_title">완</string>
    <string name="data_antiquity6_62_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 4.2 x 12.6 x 9.1 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 5호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity6_62_desc">황갈색 연질소성의 완으로, 완형이다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체는 구연에서 수직으로 내려오다 내경하여 저부와 연결된다. 동체 외면은 표면 박리가 심하여 정확하지는 않으나, 정면 도구를 이용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였다. 저부는 평저이다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n고운 점토로 연질소성(600~800℃)한 황갈색의 완으로, 완전한 형태이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입이 직립하면서 끝이 둥글게 처리되었다. 몸체는 그릇 입구에서 수직으로 내려오다 안쪽으로 오므라지면서 바닥과 연결된다. 몸체 외면은 정면 도구를 이용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였다. 밑바닥은 평평하다.  내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity7_71_title">광견호</string>
    <string name="data_antiquity7_71_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 19.3 x 12.1 x 9.5 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_71_desc">암자색 경질소성의 광견호로, 완형이다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직입하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동 최대경은 상위에 위치하며, 각지게 돌출되었다. 동체 상부에는 도구를 이용해 조정하였으며, 하부에는 사선방향의 평행집선문이 타날되었으나, 회전물손질로 정면하면서 지워져 부분적으로 확인된다. 저부는 좁은 말각평저이며, 평행집선문이 교차타날되어 있다. 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.
    \n\n고운 점토를 경질소성(1000℃ 이상)한 광견호로, 완전한 형태이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 직립하며, 끝이 둥글게 처리되었다. 몸체 상단이 가장 넓으며, 각지게 돌출되었다. 몸체 상부는 도구를 이용해 조정하였으며, 하부에는 사선방향의 평행집선문이 타날되었으나, 회전물손질로 정면하면서 지워져 부분적으로 확인된다. 그릇 밑바닥은 좁은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 평행집선문이 교차타날되어 있다. 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.</string>

    <string name="data_antiquity7_72_title">단경호</string>
    <string name="data_antiquity7_72_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 15.9 x 12.5 x 4.5 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_72_desc">회청색 경질소성의 단경호로, 완형이다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 외반하며, 구순은 홈을 깊게 새겼다. 구연 안쪽은 도구를 이용해 회전 깍기수법으로 돌려 단을 형성하였다. 동체는 편구형이며, 최대경은 중상위에 위치한다. 동 상위부터 중위까지 도구를 이용해 조정한 후 8조의 횡침선을 돌렸다. 동 중위부터 저부까지는 평행집선문이 타날되었으며, 부분적으로 교차 타날되었다. 저부는 폭이 좁은 말각평저이다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.
    \n\n고운 점토로 만든 경질소성(1000℃ 이상)의 목 짧은 항아리로, 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입구는 밖으로 벌어지면서 끝단에 홈을 깊게 새겼다. 그릇 입 안쪽은 도구를 이용해 회전 깍기수법으로 돌려 단을 형성하였다. 몸체는 편구형이며, 중앙 상단부가 가장 넓다.  몸체 위에서부터 중간까지 도구를 이용해 조정한 후 8조의 횡침선을 돌렸다. 몸체 중간부터 바닥까지 평행집선문이 타날되었으며, 부분적으로 교차 타날되었다. 그릇 밑바닥은 폭이 좁은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.</string>

    <string name="data_antiquity7_73_title">단경소호</string>
    <string name="data_antiquity7_73_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 7.4 x 8.1 x 9.4 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_73_desc">회청색 경질소성의 단경소호로, 완형이다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 약간 외반하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체는 구경에비해 높이가 낮으며, 최대경은 동중위에 위치한다. 동체 전면은 도구를 이용해 조정한 후 회전물손질로 정면하였다. 저부는 구경에 비해 넓은 말각평저이며, 매끄러운 窯床이나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.
    \n\n고운 점토를 태토로 하여 경질소성(1000℃ 이상)한 목 짧은 작은 항아리로, 완형이다. 소성상태는 양호하다. 구연(그릇 입구 언저리)은 약간 밖으로 벌어지면서 끝을 둥글게 처리하였다. 동체는 구경에 비해 높이가 낮으며, 최대경은 동중위에 위치한다. 동체 전면은 도구를 이용해 조정한 후 회전물손질로 정면하였다. 밑바닥은 구경에 비해 넓은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이며, 매끄러운 가마대나 원반 등에 올려져 소성된 것으로 보이는 받침 흔적이 확인된다. 내면에는 손누름흔과 회전물손질 정면흔이 관찰된다.</string>

    <string name="data_antiquity7_74_title">고배</string>
    <string name="data_antiquity7_74_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 7.8 x 13.0 x 9.1 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_74_desc">회청색 연질소성의 고배로, 내면과 속심은 회흑색을 띠고 있다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 비교적 날카롭게 처리하였다. 뚜껑박이턱은 성형되지 않았으나, 구연과 배신이 연결되는 부분은 단을 형성하고 있다. 배신은 완만하게 내경하여 대각과 연결된다. 배신 외면에는 도구를 이용해 표면을 조정하였다. 내면 은 회전문손질로 정면하였다. 대각은 ‘八’자형을 이루며, 대각단부는 둥글게 처리되었다. 기 전면에 막이 형성되었으며, 대부분 표면 박리로 인하여 탈락되었다.
    \n\n고운 점토로 연질소성(600~800℃)한 고배로, 소성상태가 양호하다. 그릇 입은 직립하면서 끝을 비교적 날카롭게 처리하였다. 뚜껑박이턱은 성형되지 않았으나, 그릇 입과 몸체가 연결되는 부분은 단을 형성하고 있다. 몸체는 완만하게 오므라지면서 굽다리와 연결된다. 그릇 외면은 도구를 이용해 표면을 조정하였다. 그릇 내면은 회전문손질로 정면하였다. 굽다리는  ‘八’자형을 이루며, 굽다리 가장자리 끝을 둥글게 처리되었다. </string>

    <string name="data_antiquity7_75_title">은제 지환</string>
    <string name="data_antiquity7_75_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 1.6 x 0.2 x 0.2 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_75_desc">외측면에 새김눈이 장식된 은제 지환으로, 하나의 세환을 접합하여 제작하였다.
    \n\n바깥면에 새김눈이 장식된 은반지로 1개의 가는 고리를 접합해 제작하였다.</string>

    <string name="data_antiquity7_76_title">금동제 화형장식</string>
    <string name="data_antiquity7_76_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 2.3 x - x 0.1 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 6호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity7_76_desc">중앙의 볼록한 원좌를 중심으로 6개의 화판을 오려서 표현하였다. 끌 또는 가위로 얇은 동판의 가장자리를 잘라 엽맥을 표현하였다. 화판 일부가 훼손되었다.
    \n\n금동제 꽃모양 장식으로 중앙의 볼록한 원좌를 중심으로 6개의 화판을 오려서 표현하였다. 끌 또는 가위로 얇은 동판의 가장자리를 잘라 엽맥을 표현하였다. 화판 일부가 훼손되었다.</string>


    <string name="data_antiquity8_81_title">직구호</string>
    <string name="data_antiquity8_81_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 20.8 x 12.2 x 7.5 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 7호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity8_81_desc">회백색과 회청색의 색조를 보이는 연질소성이며, 완형이다. 속심은 회백색을 띠고 있다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 구연 외면은 회전물손질로 정면하였다. 동체는 구형이며, 최대경은 중위를 위치한다. 동체 중상부에는 도구를 이용해 조정하였으며, 상부에 2조의 횡침선을 돌렸다. 중하부에서 저부까지 격자문이 무질서하게 타날되었으며, 중위는 회전물손질로 정면하면서 문양이 지워졌다. 저부는 좁은 말각평저이다. 기 내면에는 손누름흔과 회전물손질흔이 확인된다
    \n\n고운 점토를 사용하여 연질소성(600~800℃)한 완전한 형태의 직구호이다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 직립하고, 끝이 둥글게 처리되었다. 그릇 입 바깥은 회전물손질로 정면하였다. 동체는 구형이며, 중앙부가 가장 넓다. 동체 중상부에는 도구를 이용해 조정하였으며, 상부에 2조의 횡침선을 돌렸다. 중하부에서 바닥까지 격자문이 무질서하게 타날되었으며, 중앙부는 회전물손질로 정면하면서 문양이 지워졌다. 밑바닥은 좁은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 그릇 안쪽에는 손누름흔과 회전물손질흔이 확인된다</string>

    <string name="data_antiquity8_82_title">완</string>
    <string name="data_antiquity8_82_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 4.2 x 12.6 x 9.1 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 7호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity8_82_desc">황갈색 연질소성의 완으로, 완형이다. 태토는 세사립이 함유된 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 구연은 직립하며, 구순은 둥글게 처리하였다. 동체는 구연에서 수직으로 내려오다 내경하여 저부와 연결된다. 동체 중위에는 2조의 횡침선을 돌대를 형성하였다. 외면은 정면 도구를 이용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였으며, 표면 박리가 심하다. 저부는 말각평저이다. 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.
    \n\n세사립이 함유된 정선된 점토를 사용하여 연질소성(600~800℃)한 황갈색의 완으로, 완전한 형태를 갖추었다. 소성상태는 양호하다. 그릇 입은 직립하고, 가장자리끝은 둥글게 처리하였다. 동체는 그릇입에서 수직으로 내려오다 오므라지며 바닥과 연결된다. 동체 중간에 2조의 횡침선으로 돌대를 형성하였다. 그릇 외면은 정면 도구를 이용하여 표면을 조정한 후 전면을 회전 물손질로 정면하였다. 밑바닥은 말각평저(말각형태의 평평한 바닥)이다. 그릇 내면은 녹로성형흔과 회전물손질로 정면하였다.</string>

    <string name="data_antiquity9_91_title">개</string>
    <string name="data_antiquity9_91_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 3.2 x 14.0 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 8호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity9_91_desc">회백색 연질소성의 개로, 일부 결실되었으나 완형에 가깝게 잔존하고 있다. 태토는 정선된 점토를 사용하였으며, 소성상태는 양호하다. 드림부는 수직으로 처리하였고, 신부는 사선으로 크게 꺽이면서 내만한다. 표면은 박리되었으며, 내면에는 손누름흔과 도구에 의한 조정흔이 일부 확인된다.
    \n\n고운 점토로 만든 연질소성(600~800℃)의 개(뚜껑)로, 일부 결실되었으나 완전한 형태에 가깝게 잔존하고 있다.  소성상태는 양호하다. 드림부는 수직으로 처리하였고, 몸체는 사선으로 크게 꺾이면서 오므라졌다. 내면에는 손누름흔과 도구에 의한 조정흔이 일부 확인된다.</string>

    <string name="data_antiquity10_101_title">금동제 곶</string>
    <string name="data_antiquity10_101_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 8.1 x - x 0.2 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 가지점 9호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity10_101_desc">완형으로 출토된 금동제 곶으로, 지름 2㎜ 내외의 銅鋒으로 제작한 후 금박으로 도금하였다. 중간 꺽이는 지점은 ‘Ω’ 형태를 띠고 있으며, 동봉의 단면형태는 원형이며, 중간부분 꺽이는 지점은 편평하게 제작하였다.
    \n\n완전한 형태로 출토된 금동제 곶으로, 지름 2㎜ 내외의 동봉(銅鋒)으로 제작한 후 금박으로 도금하였다. 중간 꺽이는 지점은 ‘Ω’ 형태를 띠고 있으며, 동봉의 단면형태는 원형이며, 중간부분 꺽이는 지점은 편평하게 제작하였다.</string>



    <string name="data_antiquity3_33_title">단경호</string>
    <string name="data_antiquity3_33_info">시대 : 삼국시대\n크기 : 19.2 x 13.0 x 13.0 (Cm)\n출토 위치 : 삼평동 유적 (16구역 나지점 1호 횡혈식 석실분) </string>
    <string name="data_antiquity3_33_desc">
    \n\n</string>



</resources>
